【好勵志】體重曾達661磅全亞洲最重 印度婦為保命成功減去462磅

全亞州最重、來自印度的婦人為了保命，用4年時間接受兩次手術，成功由661磅大減462磅，預備申請將減磅幅度列入當地的《Limca紀錄大全》。負責治療她的醫生提醒癡肥是「疾病之母」，可與癌症和愛滋病相比，不能輕視。
42歲的賈亞尼（Amita Rajani）出生時是重6磅9安士的正常嬰兒，但6歲起體重突然急升，到16歲已重277磅，無論印度或英國專家都無法找到原因。10年後她的體重更飆升至661磅，令她無法踏出家門，更成為全亞州最重女子。
接受手術前8年，賈亞尼只能躺在床上，患上超級病態肥胖症、高膽固醇、腎功能衰竭、2型糖尿病和有呼吸問題。有人介紹她找沙赫醫生（Dr. Shah）幫助，沙赫指︰「癡肥是僅次於癌症或愛滋病病毒，癡肥是所有疾病之母，女性比男性更常見。」
沙赫為賈亞尼安排兩個階段的治療，2015年賈亞尼接受首階段縮胃手術，她立刻感到有改善，體重減輕了，可以自行走路；在2017年，她接受第二階段的胃繞道手術。賈亞尼如今已沒有糖尿病或高血壓，腎臟功能亦恢復，不過她要繼續跟從健康餐單飲食。
賈亞尼如今重約200磅，她表示︰「以前我只能賴在床上，但我現在可以自力救濟了，去除贅肉後我能隨心活動，我可以穿上喜歡的衣服，過一個自己想要的人生。」

6百幾磅先係亞洲最重，咁世界最重咪

我都想知世界最重係幾多

賤肉橫生

我知美國嗰面有啲重到要去劏車場用佢地啲磅嚟磅重

咁痴線

半噸重

呢個就係有病既，都幾辛苦

比佢坐一下真係賓周都損

你sure真係損咁簡單？

喺印度，咁先可以保住貞操

唔係六百幾kg啊

未對準已經屈斷左

識玩一定係同佢玩坐蓮

龍舟掛鼓點睇？

睇標題以為佢靠做運動
原來係做手術